特朗普考慮另向7800億中國貨徵關稅

特朗普考慮另向7800億中國貨徵關稅 道期挫

美國總統特朗普發表聲明，稱他下令美國貿易代表(USTR)研究，對價值1000億美元(7800億港元)徵收關稅的建議。

他指出，有見及中國不公平的報復措施，已指令USTR考慮，根據301條款，對額外1000億美元中國入口貨徵收關稅的可能性，以及如果有可能的話，確認哪些產品合宜被徵關稅。

特朗普表示，仍準備與中國就貿易問題進行磋商。

聲明亦指，美國貿易代表認定中國屢次通過不公平舉措獲得美國知識產權。

特朗普稱，他已指示農業部長制定保護美國農戶和農業利益的計劃。

道指期貨急跌，截至本港時間7時09分，報24101，挫364點。

Trump Urges $100 Billion in New China Tariffs, Stoking Tensions

2018年4月6日 上午6:53 [GMT+8] Updated on 2018年4月6日 上午7:24 [GMT+8]

習帝: 侵侵玩嘢我驚條撚呀
人嚟，快啲幫我再計下有啲咩美國貨可以加關税

奴才:你之前叫我地allin,打完黃豆再打豬肉又打埋飛機
話美國佬一定跪低
我哋依家冇曬牌啦習總

特朗普考慮對華多徵1000億關稅 道期急跌400點

美國總統特朗普表示，已下令美國貿易官員考慮對中國進口商品加徵更多關稅，涉及金額1000億美元。受消息拖累，道指期貨急跌逾400點或1.7%。

特朗普聲明中表示，由於中國不公平的報復行為，已指示美國貿易官員根據301條款，考慮涉及1000億美元的額外關稅的可能性。

【中美貿易戰】指中國不公平報復 特朗普考慮對華多徵1000億美元關稅

美國總統特朗普指由於中國對美國徵收關稅的行動進行「不公平報復」，他已指示貿易代表考慮對中國額外徵收1000億美元(7800億港元)關稅。

在一日前，中國宣佈對美國徵收500億美元報復性關稅的貨品名單，包括大豆和小型飛機。
白宮發表聲明說，特朗普已指示貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）考慮在若《貿易法》第301條適合，向中國貨品再徵收1000億美元關稅，並擬定貨品清單。

特朗普又指示農業部長「執行計劃保障我國的農民和農業利益」。

路透社/美聯社

外交部點回應好

一早已經講左：This Is The First Of Many

當年侵訪中，好多共媒打飛機話侵都要向習跪低

總之永遠唔怕
因為中蟈一定係最大贏家

不過以和為貴
唔會亂出手
因為已經冇野可以出

玩輿論

恆指有排跌

Trump: this is Second of Many,,,

亞投行主席樓繼偉回應中美貿易戰表示：「如果我要在政府，我可能先打大豆，然後打汽車，然後打飛機，我們也不會都讓別人佔便宜，反正最後是大家來談。」

本來可以分三次叫價，而家直接打飛機，搞到侵侵升級大你一千億美元

ロ交部: 我們將會打iPhone。

香港iPhone店員: fat fat

習總登基都唔比面

iPhone X 1萬5不是夢

笑

the 呃 of 屌

禁撚住中國黎打
其實trump 話美國一早輸左
其實係想同中國講，反正晨早輸撚左，輸無可輸，出手唔會就住就住，輸都要拉埋你中國落水，要同你中國一鑊熟，某程度就係焦土戰略

唔打貿易戰，只係美國輸；
打貿易戰，美國同中國雙輸，打死都會揀後者

一係你中國順美國意，減少逆差，雙贏，一係雙輸，條路中國自己揀，仆街唔好喊

咪再打飛機

冇黃豆，冇豆漿，再射蛋白質好傷身架

放一日假已經經歷左一次大升一次大跌

誰求誰 春秋都只聽美帝號令
習種rip

侵:

支那仲有咩可以收關稅

trump真理想總統

係真 就love you trump
呢個星期要狂買美貨支持

當年侵侵當選 幾撚多支蛆開香檳 話美國滅國

美國大把本土工業 支那野唔係佔太多

依度唔見五毛真係舒服

就係支野太多流入美國 先有咁大嘅貿易逆差
侵先要做野

中美好似玩緊showhand咁，美國先叫價500億 中國跟，美國再大多個301制裁 中國跟，再showhand大晒你大豆汽車飛機 （聽講原本其他人建議應該逐d加碼 ），諗住大到侵侵 點只侵侵唔怕跟再大多你1000億 睇黎雜帝要出瑞士銀行本票了

雙輸 = 美國贏左

支國5蚊5蚊咁出招
點知對家一黎就幾萬幾萬都大你

即時停止貿易
數字計 美國唔駛不斷蝕錢先
賺唔賺又另一件事

强國大豆商家: 通知養豬戶明天加價25%。

養豬戶: 通知街市明天加價30%。

街市: 今天加價40%。原因係反美國。

大媽: 扑街ロ交部。

美國有更重要既目的，所以一定要阻止中國，無得傾

Trump 🙇🏻

支國禁 nba 禁荷里活片未姐

小二 來二斤花生

美國加徵關稅 中國或成最大贏家

贏咗喇
好似飯民 畀土共dq 打壓
最後話 我地無輸到 打壓令到飯民更團結 下次十倍奉還 好野

中國加Apple稅 香港人或成最大贏家

笑死人
nike幾時變撚左支那野
人地搵支那代工咋

川普擬再揮刀 對1000億美元中國商品課稅

（中央社華盛頓5日綜合外電報導）美國總統川普今天在聲明中表示，「鑒於中國採取不公平報復行動」回應美國先前宣布的關稅行動，他已指示美國貿易官員考慮再對1000億美元中國商品加徵關稅。

法新社報導，川普早已宣布對500億美元中國商品課徵懲罰性關稅，這次在北京祭出反制措施後，川普加倍「回敬」，讓美中貿易戰火急遽升溫。

川普在聲明中說：「中國沒有糾正自身不當行為，而是選擇傷害我國農民和製造商。」

川普表示，「鑒於中國採取不公平報復行動」，他已指示貿易官員「考慮再對1000億美元中國商品加徵關稅，看看是否適當。」

路透社報導，聲明也說，美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）已認定，中國「一再涉及以不公平手段取得美國智慧財產」。

彭博報導，美股指數期貨聞訊後走跌。標準普爾500指數期貨一度下跌1.2%。

川普今天宣布考慮追加關稅後，萊特海澤隨即發出聲明強調，這些關稅措施不會立即生效。他說，任何新增的關稅行動，首先都會經過60天公眾評論期。

According to Politico, a European Commission spokesman said: “The EU fully shares the US concerns as regards the need for greater reform and market openness in China.”

The spokesman also said that Brussels “is also closely examining the possibility of launching WTO cases".

睇埋歐盟之前既取態，八國聯軍要來了

支國夠膽搵wto出頭先笑死，如果真係成功肯定收咗支國賄款
美國立即退出wto 啦

支國要扮跟規矩，企道德高地

物價狂升，又係中國贏

The EU could soon join Donald Trump’s crackdown on arbitrary Chinese trade practices such as intellectual property theft and forced technology transfers

其實有幾多美國產品真係美國造，中國本來就貿易保護入口關稅重，系大陸賣既美國車都係大陸廠造。

況且宜家多左好多國家可以取代中國做生產，三叔S8都係越南做，名牌衫褲就係孟加拉。

口交部：民眾喜迎糧食價格上升

借錢比佢D 一帶一路FRD子買佢D大陸貨

(然後拖垮埋成個PLAN)

雖遠必誅 想睇下中國仲有咩招

系你老母

有

有無咁抵得撚(諗)呀
自己老本都攞埋出嚟

NB

唔搵支那唔代表要本土做

侵想本土製 其實世界工廠 好想選擇 東南亞 印度
高價貨美國製造 可以係一大賣點

我想知美國人點諗特朗普

中意佢嘅更中意佢
反佢嘅更反佢

支那何嘗唔係慣用美國貨。
白豬同黑力係因為平而用，而支那就係因為唔夠膽用中蟈野而用美國貨。

支人內心都係祟洋 身體很誠實

五百幾果d款已經越南made

一千以上唔知

點睇鴻海喺美國開廠

富士康一個月出糧成億以上
睇下富士康走左
邊個驚啲

日日話開打 推冧股市 其實掃緊平貨

趕走精密工業，請問大陸仲有咩工業賺外匯

印膠玩具呀

做呢啲代工賺最多錢

其實歐盟出咗聲先係重點
歐洲仔玩政治最叻
佢哋都開聲撑侵嘅話真係精彩

已出聲

不能否認 支廠係又平又抵用 又唔反抗

支持中美兩邊都出招, 睇下兩邊邊個死快D

富士康唔係台灣郭台銘咩

就係呢冇得賺，要你唔好食水咁深

美國普遍media 係俾左膠操控得好緊要
你睇hillary 大選嗰排就知
一車車左媒喺度hillary is winning 90%
講到未點票已經贏咗 仲柒過百萬富翁拍手

但係從來what really matters is the wallstreet
你睇wallstreet 咪知美國佬幾有信心
中國支媒同你講trump tariff 令dow期趺300點
但係唔會同你講尋日dow趺300 反彈1千點

唔一置先係歐洲特色
一置撑侵點同時向中美r 著數？

依中國生產成本同美國差唔多

CNN日日屌侵
唔係話唔屌得 但係太過biased

侵侵同習習咁fd
表後係咪做戲都未知

其實侵講得冇錯
已經冇野輸
你試下上蝗國大型超市
買一抽普普通通外國提子
百零二百蚊人仔
你根本唔會買
公平貿易條毛咩

大到冇錢咪打台灣

一美國國土安全問題 一定要保護科技產品
二 貿易逆差太大 侵成功減少逆差 史上一大政績

Bias都係
最煩係啲左膠係咁spam啲垃圾joke
整到侵侵普京雜雜改細對手咁推一輪
真係討論嗰啲thread就俾垃圾jokes洗走哂
成堆左膠media個環境根本痴撚線式洗腦

侵侵

跌

之前好似新聞出支那乜州政府想富士康設多間廠過去，不過招工不足所以流產左。睇黎富士康都係好似誠哥咁同大陸意思意思一下就夠。

我唔知印度勞工法例啦，不過以富士康呢的台資企業，又唔係根紅苗正，依家一個唔該俾大陸「打典型」就真係喊都無謂。

仲有富士康以佢地個產能同lab，apple唔搵佢地做就最少有一代機既出貨會爆鑊。鴻海點解一直俾人話賺咁少，佢地賺得少，咪變相起左度牆係度阻住人地進入製造市場囉。

郭台銘好撚正
富士康春茗喺支國會唱台灣國歌

投降喇 唔打喇

打到亡

鴻海掉左勁多錢研發自動化生產
大陸留唔到佢幾耐
遲早都會搬走

咁今日非農出 股市仲會唔會升到仆街

多餘啦，當依家得返一間製造商你揀，你覺得會仲係乜都由貨主決定咩？

以規模，技術，QC而論，鴻海係apple既不貳選擇。富士康一直個利潤率咁低，就係令世界上其他資金唔會進入呢個行業，咁佢先可以一直獨大。寧願賺少的但長做長有。

Apple出貨量可以離得開富士康？得，有一日佢好似HTC咁既出貨量咪得囉。

美國或額外對華產品加徵關稅 中國商務部稱奉陪到底

美國考慮額外對中國1000億美元商品加徵關稅，總統特朗普說，鑑於「中國不公平的反擊」，他已責成美國貿易代表辦公室依據「301調查」，考慮對從中國進口的額外1000億美元商品加徵關稅是否合適。

在北京，商務部新聞發言人高峰回應說，如果美方堅持搞單邊主義和貿易保護主義行徑，中方將奉陪到底，必定採取新的綜合應對措施，捍衛國家和人民的利益，不惜付出任何代價。

高峰強調，在中美經貿問題上，中方立場已經講得很清楚，中方不想打、但不怕打貿易戰。

拉美國家淪貿易戰磨心

中美爆發貿易戰，固然影響到兩國商界，夾在兩者之間的拉丁美洲國家不得已淪為磨心，正分析當中的危與機。

華拓關係 入口更多大豆

近日中國積極發展與拉丁美洲國家的貿易關係，挑戰美國在該地區的影響力，現已是全球最大大豆出口國巴西的最大貿易夥伴。中美貿易戰令拉丁美洲國家陷入兩難。

「美國正迫使區內國家在美、中之間二選一。」美國智庫「美洲對話」（Inter-American Dialogue）拉美及世界計劃總監邁爾斯（Margaret Myers）說：「這令拉丁美洲國家處於極挑戰性位置，卻未有同時提供特別吸引的政策。」

分析就相信，美國開徵關稅會令中國從南美洲國家入口更多大豆及大豆產品。但巴西與阿根廷對於或有機會進佔更大市場佔有率未有表現興奮；巴西農業拒絕評論，而作為全球第三大大豆出口國的阿根廷，則表示「正分析形勢」。

路透社

特朗普傳向拉美招手 貿易合作選美棄中

有消息指，美國將再次加強拉攏盟友，在貿易議題上制衡中國。美方官員表示，美國總統特朗普下周出席秘魯舉行的美洲國家峰會時，將促請拉丁美洲國家不要與中國在貿易問題上合作。目前，美國已豁免對墨西哥、阿根廷和巴西進口鋼鋁徵稅。

據路透引述美國高級官員表示，特朗普下周出席在秘魯舉行的美洲國家峰會時，將促拉美國家領導人在貿易問題上與美國、而非中國合作，並將再次強調中國貿易政策對拉美國家沒有成效，美國仍是拉美國家合作夥伴的首選。

此前，美國前國務卿蒂勒森曾警告拉美勿與中國走近，批評中國擴大投資拉美為「經濟侵略」，警告拉美須考慮與中國走近的代價，並強調美國才是更好的生意夥伴。

該官員估計，特朗普政府不會在峰會上就北美自由貿易協定（NAFTA）進行實質性討論。

歐日或聯手美國 向WTO投訴中國

另外，據彭博報道，特朗普政府可能與歐盟和日本聯手，共同就中國歧視性的技術授權規定向WTO投訴。

美國政治網站「Politico」早前引述歐盟委員會發言人表示，歐盟和美國在中國加大改革和市場開放方面，有完全一樣的擔憂。歐盟也將仔細調查向WTO投訴的可能性。Politico認為，針對中國竊取知識產權和強制技術轉讓等貿易行為，歐洲可能很快加入特朗普的貿易戰陣營。

復仇者聯盟

共和黨史上最偉大總統之一

喺大陸中資可以打橫行咁
而家搞到香港都係咁
無法無天
其實真係要教訓下先得

琴晚話贏左架
今日要唔要出個聲明 中國或成最大羸家

CCTVB會點報

支持 已買美國貨支持

下屆總統選舉換人咪繼續同中疊friend返囉

中國或成最大贏家

Lm

民主黨全力支持trump係貿易戰既stand point喎
仲要歐盟都表態支持

識唔識睇英文?
唔知你邊度睇到歐盟表態支持,多數都係台灣d飛機新聞

可能有人覺得美國向支那收重稅係因為驚左支那

帳面講美國停止貿易 賺唔賺就唔知
就一定唔會蝕落去

當日侵當選 支國網民開香檳添

自己睇下politico啦
外交辭令當真

同個癲佬玩野
大陸今次仲唔死, 入左世貿咁多年, 都封閉巿場, 不論向民企, 電影電視出版巿場, 金融, 銀行, 正一垃圾

source呢,冇source我話歐盟支拎中國都得啦

侵侵會做八年

今次成功減低逆差
慌佢連任唔到？

【歐盟、日本加入貿易戰】
【聯合美國商討中國知識產權問題】

內地第一財經取得兩份世貿組織(WTO)文件，顯示歐盟和日本要求加入美國在WTO就中國歧視性的技術許可(跟國際知識產權協定相違背)，跟中國政府磋商。

歐盟在WTO申請文件中指出，歐盟對外出口高科技產品和高科技知識密集型的服務產品，為此對歐盟產品的智慧財產權的保護具有重要性。歐盟方面估計每年對外出口的高科技產品在6800億歐元左右，其中歐盟每年向中國出口300億歐元的高科技產品。

#歐日美聯盟
#知識產權
#貿易戰
#有線中國組

唔好縮沙呀，支持中國全力打擊美帝

踢佢出WTO啦

大你7800億

廿年雞棚要收割了

有大戲睇了

美國佬佈局佈咗咁多年
不惜七傷拳先自殘己身在先
個陷阱專登為強國製作多年而設
呢場所謂貿易戰睇嚟都只係起手式

愈黎愈鐘意侵侵

點解硬要轉返港紙，world trade不嬲九成九用美金交易，幾時輪到關港幣事

打死中國個仆街
自己鎖國重關稅保護主義 重敢大大聲食屎狗